\input{../../notemp}
\usepackage{amssymb}
\author{201311350 河原 悟}
\title{プログラム理論 課題2}
\begin{document}
\maketitle
\section{$\mathtt{Fac1:=y=1;z=0;while(z!=x)\{z=z+1;y=y*z\}}$のとき、$\mathtt{\models_{tot}\ll{}x=x_0\wedge{}x_0\geq 0\gg {Fac1}\ll y=x_0!\gg}$が真であることを示せ。ただし$\mathtt{x_0}$は論理変数である。}
\begin{proof}{\ \\\ }
	\begin{enumerate}
		\item \texttt{x=0}のとき

			まず\texttt{z=0;z!=x}が評価される。このとき\texttt{x=0$\wedge$ z=0}なので、\texttt{z!=x}は偽となり、\texttt{while}文は実行されない。
			このとき、\texttt{y=1}となり、$\mathtt{y=x_0!}$は真となる。
		\item $\mathtt{x=n(n>0)}$のとき

			与えられた命題が真であるとすると、
			$\mathtt{x=n+1}$のとき、
			\texttt{while}文が\texttt{n}回実行されるため、$\mathtt{y=1*2*\cdots\cdots *(n+1)}$つまり$\mathtt{y=x_0!}$となる。

			これは$\mathtt{x=n+1}$のときも成り立つ。
	\end{enumerate}

	1. 2. より、$\mathtt{\models_{tot}\ll{}x=x_0\wedge{}x_0\geq 0\gg {Fac1}\ll y=x_0!\gg}$は真である。
\end{proof}
\end{document}
